\documentclass{article}

%--- MATH SYMBOLS -------
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%-----------------------
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{blindtext}


%--- Definition --------
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem{prop}{Proposition}[section]
%--- Cajitas facheras ---
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usepackage[skins]{tcolorbox}
\tikzstyle{background rectangle}=[thin,draw=black]
\newtcolorbox{myframe}[2][]{%
  enhanced,colback=white,colframe=black,coltitle=black,
  sharp corners,boxrule=0.4pt,
  fonttitle=\itshape,
  attach boxed title to top left={yshift=-0.3\baselineskip-0.4pt,xshift=2mm},
  boxed title style={tile,size=minimal,left=0.5mm,right=0.5mm,
    colback=white,before upper=\strut},
  title=#2,#1
}
%------------------------

\makeindex
\title{Notas sobre polinomios ortogonales}
\author{Emilio Pereyra}
\begin{document}
	\begin{titlepage}
	\maketitle
	This documents reflects the path I took in order to comprehend the orthogonal
	polynomials. So far, we start reviewing some of the basics of real functions
	analysis, towards the concepts of measure theory that Lebesgue integration requieres.
	Immediatly after, Lebesgues integral.

	\end{titlepage}
	\section{Real Numbers}
	\begin{definition}
		Infimum and supremum:\\
		Let $A \subset \mathbb{R}$, the minimum upper bound of $A$ is called supremum.
		Symetrically, the maximum lower bound of $A$ is called infimum.\\
	
		We say that the real number $s$ is the supremum of $A$ if and only if:\\
		\begin{flushleft}
		1) Every $x \in A$ verifies that  $x \leq s$.\\
		2) For every number $\varepsilon >  0$, exists at least an $x \in A$
		such that $x>s-\varepsilon$.\\
		\end{flushleft}

		These two properties are symetrically defined for infimum.
	\end{definition}

	\begin{definition}
		Intervals:\\
		Given two real numbers $a$ and $b$ such that  $ a \leq b$. There are four
		intervals with left end $a$, and right end $b$:
		\begin{center}
			$[a,b] = \{x \in \mathbb{R} : a \leq x \leq b \}$\\
		$(a,b] = \{x \in \mathbb{R} : a < x \leq b \}$\\
		$[a,b) = \{x \in \mathbb{R} : a \leq x < b \}$\\
		$(a,b) = \{x \in \mathbb{R} : a < x < b \}$\\
		\end{center}
	\end{definition}

	\begin{prop}
		The intersection between two intervals it's an interval. The difference of
		two intervals is the union of two disjointed intervals.
	\end{prop}

	\begin{definition}
		The measure or longitude of any interval with ends $a$ and $b$, is the
		number $b-a$.
	\end{definition}
	\begin{definition}
		To indicate that the set $A \subset \mathbb{R}$ has no upper bound, we say:
		\begin{center}
		$\sup{} A = +\infty$\\
		\end{center}
		Symetrically when we have no lower bound, we say:
		\begin{center}
		$\inf A = -\infty$
		\end{center}
	\end{definition}
	
	
	
		
	\section{Integral Stieltjes-Lebesgue}
	\subsection{Antes: Integral de Riemann-Stieltjes}
	\begin{flushleft}
		La integral de Riemann-Stieltjes es una generalización del concepto
		integral que propuso Riemann.
		Esta integral de R-S toma 2 funciones, llamadas el \textbf{integrando}
		y el \textbf{integrador}.\\
		Veamos un ejemplo donde $f$ es el integrando y la funcion $\alpha$ 
		es el integrador.
		\begin{equation}
			\begin{aligned}
				\int_{a}^{b}f d \alpha
			\end{aligned}
		\end{equation}
		Sea $P=\{x_0,x_1,x_2...,x_n\}$ una partición de $[a,b]$ con 
		$a=x_0<x_1<x_2<...<x_n=b$ .Llamaremos suma Riemman-Stieltjes a:
		\begin{equation}
			\begin{aligned}
				\sum_{k=1}^{n}f(t_k)( \alpha(x_{k}) -  \alpha(x_{k-1})).
			\end{aligned}
		\end{equation}
		$f$ es Riemman-Stieltjes integrable respecto a $\alpha$ ,  en $[a,b]$ si existe 
		un número $A$, tal que para todo $ \varepsilon \in \mathbb{R}_{>0}$, existe $ 
		 P_{\varepsilon}$ una partición con que para toda particion $P$ más fina que 
		 $P_{\varepsilon}$ y cualquier eleccion de los $t_{k}$ tenemos:
		 \begin{equation}
		 	\begin{aligned}
		 		|S(P,f,\alpha)-A| < \varepsilon
		 	\end{aligned}
		 \end{equation}
		 Además notemos que si $ \alpha $  es la función identidad, esto es en realidad una
		 integral de Riemann convencional:
		 \begin{equation}
		 	\begin{aligned}
				\int_{a}^{b}fdx &= \int_{a}^{b}fd \alpha(x)
			\end{aligned}
		 \end{equation}
	\end{flushleft}
	\begin{myframe}{Propiedades}
		1) Es lineal con respecto al integrando
		\begin{equation}
			\begin{aligned}
				 \int_{a}^{b}(c_1f(x)+c_2g(x))d \alpha(x) &= c_1\int_{a}^{b}f(x)d \alpha(x) + c_1\int_{a}^{b}g(x)d \alpha(x)
			\end{aligned}
		\end{equation}
		Y con respecto al integrador:
		\begin{equation}
			\begin{aligned}
				\int_{a}^{b}f(x)d(c_1 \alpha(x) + c_2\beta(x)) = c_1 \int_{a}^{b}f(x)d \alpha(x) + \int_{a}^{b}f(x) d \beta(x)
			\end{aligned}
		\end{equation}

		2) Se puede partir el intervalo de integración. Sea $c \in [a,b]$.
		\begin{equation}
			\begin{aligned}
			 \int_{a}^{b}f(x)d \alpha(x)= \int_{a}^{c}f(x)d \alpha(x) + \int_{c}^{b}f(x)d \alpha(x).
			\end{aligned}
		\end{equation}
		3) Hay integracion por partes.
		\begin{equation}
			\begin{aligned}
				\int_{a}^{b}fd \alpha(x) + \int_{a}^{b} \alpha(x)df(x) = f(b) \alpha(x)- f(a) \alpha(a).
			\end{aligned}
		\end{equation}
	\end{myframe}
	
	\subsubsection{Ejemplos y aplicaciones}
	\underline {Ejemplo 1}:Si $ \alpha(x)$ es una función escalonada, en este caso usaremos:
	\[
	\alpha(x) =
	\begin{cases}
		a \text{ si } x < x_0\\
		c \text{ si } x = x_0\\
		b \text{ si } x > x_0
	\end{cases}
	\] 	
	Entonces los sumandos de de $S(P,f,\alpha)$ son 0, excepto en el sub intervalo $[u,v]$ de 
	$P$, que tiene  $x_0$ como \textbf{punto interior}. Al obtener el limite de la suma,
	tenemos:
	\begin{equation}
		\begin{aligned}
			(b-a)f(x_0)
		\end{aligned}
	\end{equation}
	\underline {Ejemplo 2}:
	Otro ejempmlo es la función parte entera $y=[x]$, que nos ayuda a definir la sumatoria
	a partir de una integral:
	\begin{equation}
		\begin{aligned}
			\sum_{k=1}^{n}f(k) = \int_{0}^{n}d[x], n \in \mathbb{N}
		\end{aligned}
	\end{equation}
	\center{Notar: \fbox{$[t_k] - [t_{k-1}] = 0$ si son un tramo con la misma parte entera}}
	\\
	\underline {Ejemplo 2}:
	Como ultimo ejemplo vamos a hablar de como funciona la integral R-S sobre curvas:\\
	Una curva $f(x,y,z)$, respecto a la longitud de arco de una curva:
	\begin{equation}
		\begin{aligned}
			\vec{r}^{\ } = x(t)\vec{i}^{\ } + y(t) \vec{j}^{\ } +
			z(t) \vec{k}^{\ }\text{ } \text{con } t_0 < t < t_f.
		\end{aligned}
	\end{equation}
	Esto puede ser visto como una integral de Riemann-Stieltjes en que el integrando es:
	\begin{equation}
		\begin{aligned}
			F(t) = f(x(t),y(t),z(t))
		\end{aligned}
	\end{equation}
	Y el integrador es la funcion  $S(t)$ que indica la longitud de arco de curva.
	 \begin{equation}
		\begin{aligned}
			\int_{\Gamma}^{}f(f,y,z) ds &= \int_{t_0}^{t_f}f(x(t),y(t),z(t))ds(t)\\
						    &= \int_{t_0}^{t_f}F(t)s'(t)dt
		\end{aligned}
	\end{equation}

	\subsection{Teoria de medida (para comprender la integral de Lebesgue)}
	Una medida de un conjunto es la forma rigurosa de asignar un numero a cada
	subconjunto apropiado de un conjunto.

\end{document}

\begin{thebibliography}{9}
	\printbibliography
\bibitem{texbook}
Donald E. Knuth (1986) \emph{The \TeX{} Book}, Addison-Wesley Professional.
\end{thebibliography}

